Правила развертывания проекта
Локальное подключение к БД прописывается в файле config/config.local.php

Сразу после клонирования выгнать из индекса сервисные файлики:
-config/config.php
командой git update-index --assume-unchanged path/to/file